律師引述郭紹傑說：「中國領事館來人，稍稍安心了一些！」

感謝黨

香港保釣行動委員會委派了兩位成員郭紹傑和嚴敏華前往東京，就日本81年前侵入南京進行的大屠殺進行示威抗議，兩人12日在靖國神社前焚燒東條英機的“神位”，但被保安人員帶走，兩人目前被分開隔離，保釣委員會已致函日本首相要求立即釋放兩人，並賠償中國人在二次大戰時的損失。

保釣委員會表示，郭、嚴兩人12日早晨在東京供奉着南京大屠殺的兇手的靖國神社，把東條英機神位的道具燃點，隨即展開了 “毋忘南京大屠殺”的橫額，然後喊口號：“打倒軍國主義，毋忘南京大屠殺，日本必須道歉”，過程全部錄影，並即時把現場情況轉發回來香港。

當他們準備離開現場之際，遭日本有關方面扣捕，並拘押在兩處。該會已儘快知會了香港的保安局，並知曉中國外交部透過駐日本的人員前往探視，同時又亦聯繫了日本律師前往協助。

至12日深夜得到的訊息是二人已被日本警察實際逮捕，保釣委會聯繫的律師已向東京警署提出要求，要求以律師身份協助；於日本時間7:07分至8:50分，律師在日本警視廳總部見到了郭紹傑，了解了情況，繼後亦有中國領事館領事前來探視，律師向保釣委會引述郭紹傑說：“中國領事館來人，稍稍安心了一些！”

律師通過問詢得知，嚴敏華目前被控制在麹町警察署，正在接受日方調查。嚴小姐在回答日本警方的問題時基本保持了沉默，保釣委會表示，律師研判了她的情況，暫時可以畧為安心。

保釣委員會、紀念抗日受難同胞聯合會和香港教育專業人員協會聯署致函安倍的信中，要求日方在今天南京大屠殺事件81周年此際，日本政府立刻停止所有復辟軍國主義的舉措，並請安倍首相儘快親到中國來，正式而公開地向包括南京大屠殺的死傷者及他們的家屬的戰爭受害者道歉謝罪，並與有關人士商討賠償辦法。此外，信中亦要求日本政府立刻釋放上述兩名保釣委會的成員。

同李卓人一銀樣

算係咁啦, 坐返3,5,7年

扭計要支那爸爸注意下佢？

陶君行出句聲啦

屌佢老母，返大陸住啦咁撚愛國，成日整衰香港個朵

又做糾察長
又係度丟香港人面

大日本唔該將呢2條友斬殺

抑鬱?

Rubbish Kwok

仲年年月月日日屌人收共產黨錢

教協

想轉軚投共？問過禮義廉未

算鳩數啦

一邊叫結束一黨專政 出事又叫中共幫手係咩玩法

關教協咩事

斬殺佢咪即時做咗英雄，應該坐一世，無人記得佢，自已慢慢等死

睇落大過龍床盤喎

日本可唔可以做好心養佢一洗

日本可唔可以做好心養佢一世

人地咪去咗北京囉 係支那舉曬日本旗歡迎咋
天安門都插曬旗 官媒仲話日中友好
呢班保釣撚從來都唔識睇國情
淨係話中共掛住救太子女唔救狗賊長
梗係架啦 狗賊長咩新鮮蘿蔔皮呀

錢又賠左(不過落晒支共袋)，歉又道埋，都唔知班大中華癌想點

仲柒過民賤聯班保皇狗

關教協你撚事咩

我支持佢出返嚟,之後要佢去天安門燒毛魔鄧魔神主牌,大叫毋忘紅衛兵毋忘64